# Сайты

Pusa на Catlair поддерживает множество сайтов на одном узле. Каждый сайт определяется идентификатором и состоит из множетва файлов.
Файлы сайта размещены в папке **[ROOT]/site/[ID_SITE]** где ID_SITE - идентификатор.

# Создание сайта

Для создания сайта необходимо создать его папку и настроить для него [домены](site/site_default/src/language_ru/man/domain_config.md).
Имя сайта может состоять из английских букв, цифр и символов '_'. Возможно использование любого иного именования однако Pusa не
тестировалоась для подобных режимов.

# Файловые права

Служба web сервера должна иметь досут к папке сайта.
Для стандартной конфигурации с nginx сервером необходимо предоставить доступ rx пользователю www-data к папке сайта.
Папка сайта может иметь различную структуру. Вебсервер должен обладать следующими минимальными полномочния на вложенные папки:

| Папка     | Права | Автосоздание | Описние |
| --------- | :---- | :----------- | ----
| bash      | r     | - | папка баш скриптов
| log       | rw    | + | папка файлов логов
| src       | r     | - | папка текстового и графического контента
| php       | r     | - | папка исходного кода PHP
| cache     | rw    | + | папка кэшированных данных
| config    | r     | - | конфигурационная папка
| tmp       | rw    | + | папка временных файлов
| storage   | rw    | - | файловый контент

# Умолчальный сайт

Pusa предполагает наличие умолчального сайта с идентификатором **site_default** в папке **[ROOT]/site/site_default**.
При отсутсвии необходимого контента в папке сайта прикладной задачи, Pusa будет пытаться найти его в **site_default**.
